# Импорт контентных/новостных страниц с сайта krd.ru

Импорт выполняется из консоли сервера, используя следующий синтаксис:

```bash
php -d memory_limit=-1 app/console krd:import:structure [--update] [--recursive] source destination
```

#### Обязательные опции *(если не указывать, появится запрос)*

- **source** - URL на страницу старого сайта krd.ru. Необходимо указывать абсолютный URL на фронтэнд страницу сайта

- **destination** - URL на страницу нового сайта newsite.krd.ru. Необходимо указывать абсолютный URL на фронтэнд страницу сайта


#### Не обязательные опции

- **--update** - при указании ключа контент на уже существующих страницах будет принудительно обновляться. Иначе существующий контент останется нетронутым

- **--recursive** - при указании ключа происходит импорт всех подстраниц указанного раздела

## Изменения от 09.10.2013

- Возможность импортировать документы-нормы

## Изменения от 19.09.2013

- Возможность импортировать страницы новостей

- Изменена команда запуска импорта *(php -d memory_limit=-1)*


## У меня возникли вопросы


#### Как импортировать новости?

Импорт новостей ничем не отличается от импорта контентных страниц. Просто укажите URL страницы с новостями.


#### Почему импорт остановился и на экране бегут точки?

Идет импорт новостей. Каждая точка - отдельная новость, скорее всего на странице очень много новостей и импорт займет какое-то время.


#### Как пользоваться SSH?

Читайте в конце страницы


#### Нужно предварительно создавать страницы?

Нет, создавать раздел на новом сайте не обязательно, он может быть создан автоматически. Однако, необходимо, чтобы родительский раздел существовал.

Например, для импорта в *http://newsite.krd.ru/testirovanie/import-1/* раздел *http://newsite.krd.ru/testirovanie/* должен быть предварительно создан, иначе появится сообщение об ошибке.


#### Какие будут URL разделов?

Импортируемые разделы всегда именуются в полном соответствии со старым сайтом. Системное имя так же берется со старого сайта. При этом Вы можете изменить его вручную после импорта в панели управления новым сайтом.


#### Что импортируется со старого сайта?

В зависимости от типа старой страницы:


Тип **Стандартный**:

- Контентное поле для русской версии сайта.

- Прикрепленные к странице файлы.

- Изображение контентной страницы.

- Список документов-норм страницы

- Положение страницы в меню (вкладка *Ссылки* в старой CMS)


Тип **Новости**:

- Новости прикрепленные к странице

- Положение страницы в меню (вкладка *Ссылки* в старой CMS)


#### Какие страницы можно импортировать?

Импорт работает только для страниц типа **Стандартный** или **Новости**.

Так же импортируются документы-нормы со **Стандартных** страниц.

Если во время импорта встретится страница другого типа, она не будет импортирована и Вы увидите сообщение **Can\'t import this page type**. При этом импорт продолжится для других страниц.


#### Что означают эти красные ошибки?

Ошибки на красном фоне являются критическими и означают, что страница не была ипортрирована. При этом ипорт перейдет к следующей странице.

- **Source url too short** - возникает при попытке импорт главной страницы старого сайта

- **Destination url too short** - возникает при попытка импорта на главную страницу нового сайта.

- **Destination url not found on this site** - Вы не правильно указали URL нового сайта

- **Please create some structure of [url]** - Вы не создали раздел на новом сайте в который импортируете.

- **Source url not found on krd.ru** - Вы не правильно указали URL старого сайта

- **Can\'t import this page type** - импортируемая страница имеет неподдерживаемый тип.

- **Destination page type error** - страница на новом сайте уже существует, но имеет не верный тип.

- **Memory limit too low** - вы не указали **php -d memory_limit=-1** в начале команды


#### В окне импорта возникают сообщения на голубом фоне, что это?

Подобные сообщения требуют вручную проверить страницу на которой возникли.

- **May has an external links, images or files** - возникает, когда скрипт считает, что на импортируемой странице (в контентном поле) могут содержаться ссылки на другие страницы. При этом **Вам необходимо** проверить ново-созданную страницу, и исправить ссылки в контенте при необходимости вручную.

- **Not found content, images or files** - скрипт не обнаружил на указанной странице не контента, ни изображений, ни файлов. **Вам необходимо вручную** проверить данную страницу.


#### Почему всё на английском?

Потому, что п╦я└я▀╦ п╣я─п╬п╦ п╣п╦п╣я─п ╬пЁп╩п ╩я─п╬пЁп╦я└яЁп╩пп╦я


#### При импорте возникает ошибка *app/console: Command not found.*

Вы находитесь в неправильной директории. Прочитайте заного раздел про SSH



## Пример вывода консоли при импорте

![Скриншот](http://screenshoots.very-good.ru/upload/2013-08-22/23027ca3f07523fa7d51a30ac8a30994.png)
>------------------------------ Import start at 10:12:35 ------------------------------

Указывает время начала импорта
<br />

>Update mode ON

Указывает включен или выключен режим обновления страниц (ключ *--update*)
<br />

>Recursive mode ON

Указывает включен или выключен импорт подстраниц (ключ *--recursive*)
<br />

> Importing [http://krd.ru/administration/struktura_administracii/glavy_vnutrigorodskih_okrugov/glava_zapadnogo_okruga/] to [http://newsite.krd.ru/testirovanie/import-1/]...found...updated...May has an external links, images or files...content updated...1 images added...Done

- **Первый URL** - ссылка на страницу старого сайта

- **Второй URL** - ссылка на страницу нового сайта

- **content page [2176][8]** - обнаружена контентная страница

- **news page [2176][8]** - обнаружена новостная страница

- **updated** - страница успешно обновлена

- **imported 1243 news** - импортировано 1243 новостей

- **May has an external links, images or files** - предупреждение о необходимости проверить страницу вручную (читайте выше)

- **content updated** - контент успешно обновлен

- **1 images added** - добавлено одно изображение

- **Done** - импорт страницы завершен



## Примеры использования


### Импорт одного раздела

>app/console krd:import:structure http://krd.ru/administration/zemelnyj/reglament/ http://newsite.krd.ru/testirovanie/import-1/

Произойдет импорт страницы *http://krd.ru/administration/zemelnyj/reglament/* в страницу *http://newsite.krd.ru/testirovanie/import-1/* без подразделов (не указан ключ *--recursive*).

Если на странице *http://newsite.krd.ru/testirovanie/import-1/* до импорта уже был контент, то он **не будет** обновлен, т.к. не указан ключ *--update*.


### Импорт раздела, его подразделов с обновлением контента

>app/console krd:import:structure --update --recursive http://krd.ru/administration/zemelnyj/reglament/ http://newsite.krd.ru/testirovanie/import-1/

Произойдет импорт страницы *http://krd.ru/administration/zemelnyj/reglament/* в страницу *http://newsite.krd.ru/testirovanie/import-1/* со всеми подразделами (указан ключ *--recursive*).

При этом весь существующий на новом сайте контент будет заменен, т.к. указан ключ *--update*.


### Интерактивный ввод

Если не указывать ссылки, то они будут запрошены в интерактивном режиме. Это выглядит так
>app/console krd:import:structure --update --recursive
<br />
Please enter a source URL: http://krd.ru/administration/zemelnyj/reglament/
<br />
Please enter a destination URL: http://newsite.krd.ru/testirovanie/import-1/


## Как пользоваться SSH

Если у Вас не установлен SSH клиент, то скачать его можно [отсюда](http://the.earth.li/~sgtatham/putty/latest/x86/putty.exe "Скачать PuTTY"). Клиент не требует установки, это всеголишь один EXE-файл.

После запуска необходимо ввести данные как на скриншоте:<br />
![Скриншот](http://screenshoots.very-good.ru/upload/2013-08-22/48dd5f7d34a1cb30a73712ccefb7a19f.png)

**Host name**: 185.12.92.170<br />
**Port**: 2022<br />

Затем нажимаете кнопку **Open** и вводите Логин/Пароль.<br />
*Для вставки в консоль из буфера обмена импользуется правая кнопка мыши*<br />
*Пароль при вводе не отображается, так и должно быть*<br />
<br />
В появившемся окне вводите:
>cd www/newsite.krd.ru [Нажимаете Enter]

Готово. Теперь можно пользоваться указанными выше командами. Обратите внимание, что команда вводится в одну строку. По нажатию Enter происходит выполнение.
<br /><br />
Для очистки окна консоли можно воспользоваться командой:
>clear
